Im Kapitel *Grundlagen* wird zuerst die Entstehungsgeschichte der
ARM-Architektur und ihre Besonderheiten beschrieben. Es wird auch der
aktuelle Stand der Technik beschrieben, wie er für den Pi4 relevant ist. Ein
weiterer Abschnitt beschreibt die Entstehungsgeschichte des Pi und
die Hardware von der aktuellen Version 4. Das Kapitel
schließt mit Alternativen wie RISC-V anstelle von ARM ab sowie
einem anderen SoC anstelle des Raspberry Pis. Im
darauf folgenden Kapitel werden *verwandte Arbeiten* vorgestellt, die
sich mit Betriebssystemen in der Lehre, Migration auf den Pi und
anderen Kleinst-Rechnern beschäftigen. Ein Abschnitt
ist speziell dem Thema der Raspberry Pi Baremetal-Entwicklung
gewidmet, und welche Projekte in dem Bereich wichtig sind.
Unter dem Begriff Baremetal-Entwicklung versteht man das Programmieren
direkt auf der Hardware ohne einer Abstraktion durch ein
Betriebssystem.

Das Kapitel *Architektur des Raspberry Pi4* beschreibt im Detail
wichtigste Bestandteile der ARMv8-A Architektur im 64-Bit
Ausführungs-Modus (AArch64). Das Kapitel wird von Abschnitt zu Abschnitt immer
spezieller auf den Pi4 und dessen Hardware eingehen bis hin
zu vereinzelten Code-Beispielen, was dann im
Kapitel *Implementierung* durch die Abbildung des Systems in
konkrete Software weiter vertieft wird.

Das letzte Kapitel *Fazit und Ausblick* vergleicht die Ziele
aus dem Abschnitt \protect\hyperlink{motivation}{Motivation} mit
der Implementierung und den gewonnenen Erkenntnissen bei der
Ausarbeitung. Es werden auch mögliche zukünftige
Projekte vorgeschlagen, die sich anschließen könnten.
